</s><?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<text id="Dailymail_UK_RAW">
<s id="s1">Das £2-pro Tag- Medikament, das Herzinfarktrisiko senken kann
<s id="s2"><N>Tausende von Herzinfarktpatienten werden von einem £2-pro Tag-Medikament profitieren, nachdem von den Behörden empfohlen wurde<N>, <K>dieses</K> <N>mehr Leuten für einen längeren Zeitraum zu verabreichen</N>.</s>
<s id="s3"><K>Das gerinnungshemmende Medikament</K><N>Ticagrelor</N> <N>reduziert</N> <K>das Risiko wiederholter Herzinfarkte</K> für <N>Personen mit einer Herzerkrankung</N>.</s>
<s id="s4"><K>Das Medikament</K> <K>wird</K> bereits <N>12 Monate lang</N> nach <K>einem Herzinfarkt</K> <N>verabreicht</N>, wodurch <K>das Risiko</K> <N>eines Schlaganfalls</N> oder <K>eines weiteren Herzinfarkts reduziert wird</K>.</s>
<s id="s5"><N>Die Regulierungsbehörde NICE des NHS hat</N> <N>eine vier Jahre lange Einnahme</N> <K>empfohlen</K>, um <K>das Risiko</K> <N>kardiovaskulärer Probleme</N> weiter <K>zu reduzieren</K>.</s>
<s id="s6"><K>Die Regulierungsbehörde NICE des NHS hat</K> <K>eine vier Jahre lange Einnahme empfohlen, um das Risiko kardiovaskulärer Probleme weiter zu reduzieren</K>.</s>
<s id="s7">Rund 140.000 <K>Leute</K> <N>erleiden</N> <N>jedes Jahr</N> <K>einen Herzinfarkt</K> und <N>ein Viertel davon</N> <K>erleiden einen weiteren Herzinfarkt oder einen Schlaganfall</K>.</s>
<s id="s8"><K>Herzinfarkte und Schlaganfälle werden</K> durch <N>Ansammlungen fetthaltigen Materials in den Arterienwänden verursacht, die Beläge bilden</N>.</s>
<s id="s9">Wenn <K>der Belag</K> <N>auseinanderbricht</N>, <K>kann</K> <K>es</K> <N>ein Blutgerinnsel</N> <K>verursachen</K>, das <K>den Blutfluss</K> bis <N>zum Herzen</N> <N>verstopft</N> und dadurch <K>einen Herzinfarkt verursacht</K>.</s>
<s id="s10">Wenn sich <K>das Blutgerinnsel</K> <N>löst</N>, <K>kann</K> <K>es</K> durch <N>den Blutstrom</N> <N>fließen</N> und <K>den Blutfluss</K> <N>zum Gehirn</N> <K>verstopfen</K>, was <K>einen Schlaganfall verursacht</K>.</s>
<s id="s11"><K>Personen</K>, <K>die</K> bereits <K>einen Herzinfarkt hatten</K>, <N>unterliegen</N> <K>einem höheren Risiko</K> <K>einen weiteren</K> <K>zu haben</K>.</s>
<s id="s12"><K>Ticagrelor</K>, <K>das</K> von <N>dem britischen Unternehmen AstraZeneca hergestellt wird</N> und unter <N>dem Handelsnamen Brilique vertrieben wird</N>, <K>reduziert dieses Risiko</K>, indem es <K>die Bildung von Blutgerinnseln unwahrscheinlicher macht</K>.</s>
<s id="s13"><N>Der Anleitungsentwurf</N> von <K>NICE</K>, <K>der</K> heute <N>veröffentlicht wurde</N>, <K>empfiehlt</K> eine 12-monatige <K>Einnahme von 90mg Ticagrelor</K>, <N>gefolgt</N> von 60mg mit <K>einer zweimal täglichen Einnahme</K> von <N>Aspirin</N> für <K>die nächsten drei Jahre</K>.</s>
<s id="s14"><N>Professor Carole Longson, Direktorin des NICE Gesundheitstechnologieevaluierungszentrums sagte</N>: "Trotz <N>der Verfügbarkeit von Sekundärprävention</N> <K>haben ein Viertel aller Personen</K>,<K> die</K> <K>einen Herzinfarkt erlitten haben</K>, <K>einen weiteren Herzinfarkt oder einen Schlaganfall</K> - oft mit <N>desaströsen Folgen</N>."</s>
<s id="s15"><N>Die Angst</N> vor <K>einem erneuten Herzinfarkt</K> kann <N>erhebliche negative Auswirkungen</N> auf <N>die Lebensqualität</N> <K>einer Person haben</K>.</s>
<s id="s16"><N>Die Erfahrung zeigt</N>, dass <K>Ticagrelor</K> <N>in Kombination</N> <N>mit Aspirin</N> effektiv bei <K>der Reduzierung</K> <K>weiterer Herzinfarkte und Schlaganfälle bei Leuten ist</K>, <K>die bereits einen Herzinfarkt hatten</K>.</s>
<s id="s17">Durch <K>eine vorläufige Empfehlung von Ticagrelor</K> <N>freuen</N> <K>wir</K> uns, dass <K>wir</K> <N>in der Lage sind</N>, <N>verfügbare Behandlungsoptionen</N> an tausende von<K> Menschen</K> <N>zu erweitern</N>, <K>die</K> davon <K>profitieren können<K>.</s>
<s id="s18"><N>Die Information</N> über <N>die Wirksamkeit und Sicherheit</N> von <K>Ticagrelor</K> - vor allem <N>das Blutungsrisiko</N> - <K>ist</K> auf <N>einen Zeitraum</N> von bis <K>zu drei Jahren</K> beschränkt.</s>
<s id="s19"><N>Der Anleitungsentwurf</N><K> empfiehlt</K> <N>keine Behandlung</N>, <K>die</K> über <N>diesen Zeitraum</N> <N>hinausgeht</N>.</s>
</text>
